%@Auteur: François Meria\par
Le quadrilatère $ABCD$ est un quadrilatère quelconque ; on appelle
$M$ le milieu du segment $[AB]$. La parallèle à la droite $(BC)$
passant par $M$ coupe le segment $[AC]$ en $N$ et la parallèle à
$(DC)$ passant par $N$ coupe $[AD]$ en $P$.
\begin{myenumerate}
    \item Faire une figure.
    \item En considérant le triangle $ABC$, démontrer que $N$ est le milieu du segment $[AC]$.
    \item En utilisant un triangle bien choisi, démontrer que $P$ est le milieu du segment $[AD]$.
    \item En considérant le triangle $ABD$, démontrer que les droites $(MP)$ et $(BD)$ sont
    parallèles.
    \item Citer la propriété qui permet de prouver que
    $MP=\dfrac{BD}2$. \textit{On ne demande pas de faire la
    démonstration complète de ce résultat}.
\end{myenumerate}